it又話缺人，酒店又話缺人，工程機電又缺人

點解同一期行行都話缺人，係咪想借啲依引外勞入來

痴撚線，香港咁撚多人，行行都話缺人
it 已經淪陷左，仲想其他行業都一齊請外勞

唔好Pay又辛苦就會缺人囉，唔通突然會多左好多demand咩？

完全無諗過點解缺人，淨係想引入奴隸

缺奴隸去做d下柵野
搵過後生父幹撚話自己好快上位
好有前途
做落就知道自己好似隻山羊前面吊支蘿蔔咁

你邊係蘿蔔，你係山羊咋

跑到乜肺都食唔到

出手勁抵
然後呻無人
比佢11，12k執到個人返黎瘋狂ot佢咪有著數

但係請人果度又要你有1-3年經驗
冇經驗唔請 咁你唔請佢佢又唔會有經驗

IT 狗確實幾缺人，因為喺香港真係唔好撈，流失率好高

見啲 Agent 成日搵人，但都好似冇人做咁

btw，畀我夠料都走撚咗啦，仲留喺香港托柒

缺大陸人咁解吖，第一日聽香港政府9up咩

工程機電嗰啲直頭係供過於求

IT有啲工都underpaid，又要做通才，出面仲要興搞外判，香港真係不了。

利申，做緊IT爛市

有冇諗過走

Freshgrad仔一名，等完約做夠一年就走。

小弟 grad 咗都兩年，但未 grad 已經開始做，真係諗梗直程離開香港

有得走咪睇埋屋企人支唔支持囉，要喺香港發揮，除咗初創之外，我真係諗唔到仲有咩方法。

香港轉行新技術真係好慢，好多野行順咗就唔轉，同埋接受率真係好低。不過見過有公司因為要用舊Hardware(專業儀器)而仲用緊OS/2，想轉都轉唔到。

未Grad嗰陣都幾進取做Intern同返過PT。

老實講，喺香港如果齋為錢嘅話唔係冇，好似我朋友咁，好快轉咗吹水位，再升AM / PM，日日點吓啲狗幾皮嘢袋袋平安。自問佢 tech 真係唔得，佢都成日講話自己真係唔識寫 code，但係佢把口確實 OK 嘅，香港就係正正需要依啲「人才」

但如果真心想做 tech 嘅話喺香港只會淪落到變地底泥

唔講缺人
點比佢多D選擇去請個人返黎

頂，愈諗愈頹，諗起你貼過嗰張gif圖。

BTW 我真係想做code撚 口才我唔得

如果有本錢真係走啦，你只要諗吓假如你喺香港做 10 年 code 狗，日日揼埋哂啲垃圾，十年後如果升唔到吹水位就畀人當狗咁撚，到時你人老珠黃，咁就一世

btw，唔好諗住入 startup 就好，香港大部分 startup 都係笑話

除非你齋諗住食佢班二世祖份糧就另計

講真呀 做十年都升唔到果d 抵撚死啦
果d 一係就語癌 一係就性格有問題 一係就廢把口又唔得 點升你呀大佬

唉，我自問真係無本錢。之前去過職博嗰啲，見到啲需求都係Java、.NET，雖然AppDev都有，但係Swift同Kotlin真係一啲都唔明佢啲Life cycle同亂過乜嘅code，而我最熟都只係得Laravel。

題外，騎劫咗真係唔好意思，酒店同工程機電都入嚟傾下，我都想知下

咁又唔好咁講，如果全部行業真係靠把口就搵到食，個個都去做KOL啦，仲會返工日日俾人問候咩。

建議得閒就學吓，for 走佬用：

Back-end:
Core + Entity Framework, Spring Boot + Hibernate, Node.js, Serverless

Front-end:
React / Vue / Angular, Redux, TypeScript

DevOps:
Docker, Jenkins, CircleCI

Bonus:
Tensorflow, R

但以上可能對香港嚟講太新，因為以前試過 part-time 做 vendor 接 jobs，又試過打過工，都知道香港地都係揼垃圾多

地位又低，全行都係做inhouse manage vendors, 或者做outsourcing vendor , 創咩科丫，科咩技公司丫，接project ge sme就多

有料真係應該走

去到management 個位真係靠把口同腦搵食
到你做到高位 technical 已經唔係最重要 你仲要諗budget deadline resource 寫report 都夠做死你
有d management隨時仲要做埋sales接生意
仲點做technical野？ 當然你識technical 野係可以有極大優勢去bargain對公司/自己既利益 但唔會再落手落腳做 最多點d細 guide佢點做

誠哥洗唔洗識起樓？ bill gate洗唔洗落場同你打hello world?

真係晒時間，無合適既土壤

你講緊既係香港tech industry既management唔係外國tech industry既

外國tech corp老細大部份揼code出身， facebook, twitter, ms, instagram, whatsapp, yahoo全部係

Bill Gate一開始都係寫basic出身架啦

算把啦，樓上依啲係華人劣根性，個個都係馬雲格，只係諗住「抄」、「吹」、「卒」就會成功

認命啦 呢度係亞洲 你無得唔跟亞洲玩法， 馬雲係唔係code monkey? 有料去FAAG 一早走左啦
鬼唔知美帝做IT好？ 你睇下外國cs收幾分 hku收緊幾分 清華收緊幾分 你咪知點玩囉
香港班IT就係唔明呢個道理
做management technical 真係唔係最緊要
但technical 係必需 十年都做唔到management 果d有時真係唔怪得人
都係果句 bill gate做左management 仲同你打hello world?
邊間IT巨頭management 會同programmer 一齊打code?

講真呀 唔好諗得自己太高太勁
係咁勁你都走左去FAAG BAT
做唔到咁高水準，咪要迎合社會囉 香港IT點勁都只係二奶位， 做support角色
香港係無IT巨頭支持產業係事實

我自己都讀過PM，我都幾認同你地講嘅野。

喺IT呢行，我覺得Management唔識寫code都唔係問題，但係如果連少少Technical嘅野都唔明白，明明本身技術限制做唔到，都一味摧谷叫人做，我相信做出嚟嘅野都係垃圾一件。

我無講過唔識code 唔無問題
識code ge pm fight到合理要求 大家都舒服
唔識code果d大家攬炒
只係香港既環境，你當你研發緊cpu/做緊核彈咩？
香港d project 9成9都係只要有錢有時間就會做到，咁technical 要咁勁做咩？

你話你做緊前無古人既研發，需要極technical 咁我無野好講，普通support business 既IT 有錢有時間會做唔到？

未grad 勸你真係諗真D
IT 係外勞最撚多既工種之一
來緊會有更加多人經果個咩科技人才計劃來香港
你一係入政府啦

缺人，但請人唔會妥協

其實缺人係因為好多前人廢

又唔見政府話缺人
咩post都幾十萬人apply

IT 梗係缺人啦，間間都想揾兩三年經驗既，做到野又收得平。

新人同老野完全唔撚理，跟本剩係缺賤格勞工

屌咩 IN過幾間公司(其中兩三間MNC)
係Meet到佢地technical requirement呀
但係你無相關公司果行經驗 + 人夾唔到人
又要附加一堆要求
又藉d意壓你價

你話IT邊會請到人

酒店不嬲都大把唔同國籍

香港個d 真係大部份19project, 呢個真，係咁重覆做req 差唔多既project, 無辦法喎個市場係咁

因為地盤少左......

工程缺的係工人/技工, 而唔係engineer

因為technical skills/knowledge 唔值錢.......(只限HK)

係唔敢承認個價值,因為要比更多

工程缺果D係工人，工程師果D唔缺

高學歷果D又唔會走去做工人

it fg 20k 唔缺人

PM識唔識code 只係會影響件野幾時出到街
pm傾唔掂最後咪又係推個developer出去傾